每次開機風扇都勁嘈 關機再開就靜返

求救 部機砌左半年左右
spec如下
CPU
- Intel®️ Core™️ CoffeeLake i7-8700 3.2GHz 12M Cache 6 Core 12 Thread LGA1151 $2320
主機板
- ASUS ROG STRIX Z370-H GAMING $1680
顯示卡
- ASUS ROG Strix GeForce®️ GTX 1070 Ti Advanced edition 8GB GDDR5 $4800 SALES
$5400
RAM
- G.SKILL Trident Z RGB Series DDR4 16GB (2 x 8GB) DDR4 3000MHz C15 $1890
火牛
- Corsair TX-M Series™️ TX650M 80 Plus®️ Gold 650W Certified PSU $769
HDD
- Toshiba DT01ACA100 1TB 7200rpm 32MB 3.5 Inch HDD $320
SSD
- Samsung PM961 256GB NVMe M.2 SSD $765 SALES
$899
機箱
- Sharkoon BW9000-G(Black) 黑色 Glass ver. $599
散熱
- GELID PHANTOM BLACK Cpu cooler 幻影黑 $399

頭半年都無事好靜 就算打高效game開到70度都好靜
但上兩星期開始一開機就風扇勁嘈 有睇過係機尾同機前兩個都好似係咁 開左塊側板都聽唔出

我係bios到較返靜音dc模式只係細聲左少少

始終都係熄左機再開先靜返 jj插沙求救

case fan 嘈咪換咗佢

問題係佢熄左再開就無事
但熄左機隔一段時間再開返又會咁

變相次次開機都要開兩次
唔知邊到SETTING有問題

睇過CPU風扇轉速正常
最怕係個牛出事

你個fans入面個軨磨蝕咗咋吓話

唔係咁化學掛

係咪有野卡住把風扇呀